**3097. – Chenopodium murale** L. – Plante annuelle de 30-80 cm, verte ou parfois rougeâtre, à tige dressée, anguleuse, ordinairement rameuse ; feuilles vertes ou un peu pulvérulentes en dessous, un peu épaisses, ovales-rhomboïdales en coin ou lancéolées, fortement et inégalement dentées, à dents aiguës ; glomérules verdâtres, en panicule lâche, feuillée inférieurement, à rameaux étalés ; //périanthe cachant entièrement le fruit, à lobes un peu carénés ; graine //de 1 1/4 mm, //horizontale, terne, ponctuée-rugueuse, à bord caréné-aigu.//
Pied des murs, chemins, décombres, dans toute la France et la Corse. – Europe et presque tout 4e globe. = Juin-novembre.